自己溝酒精搓手液都要留意返個容器

大家溝之前記得睇下個膠樽底寫PP定PET

面對疫情消毒用品例如消毒火酒、酒精搓手液、消毒綠水也是搶購一空，香港都有學者及醫護人員教導自製酒精搓手液。在台灣甚至有酒廠開放直接銷售酒精，民眾也大排長龍。台灣東海大學化學工程與材料工程系教授楊芳鏘接受台灣傳媒訪問時表示，民眾落實勤洗手，不須搶購酒精用來消毒，且自行分裝若選錯容器材料，恐溶出有害物質，將適得其反。

楊芳鏘表示，藥用酒精是發酵製成，與工業用酒精不同，不但安全性高，甚至經稀釋後可飲用。但是酒精屬於有機溶劑，民眾自行分裝要注意容器物物料，以免釋出有害物質。一般而言，PP（聚丙烯）及HDPE（高密度聚乙烯）等材質比較不怕有機溶劑，而使用玻璃材料最安全；至於常應用在塑膠樽、飲品樽的PET（聚對苯二甲酸乙二酯）材質的容器，不適合用來分裝酒精。

市面的瓶裝酒精用完，容器可重用分裝，但常見的美膚化妝攜帶型小型容器，就不一定適合回收重用分裝酒精。楊芳鏘解釋，容器原有裝載的美妝品可能不含酒精或僅含少量酒精，並不一定適用重用來分裝酒精，提醒民眾小心。

推

推2

推3

推4

推5

推6

推7

有無化學撚講下市面上有咩樽用得？例如無印？

如果之前有買落僅有嘅搓手液嘅最後keep返原樽去refill
between我都想知

唔洗化學撚都答到,拎個膠容器個底,睇下回收標誌旁邊寫住係咩膠就知用唔用得.

我酒精搓手液個樽寫住PETE喎

跟thermofisher

Ethyl alcohol係可以用PET
問題唔大

大家溝之前記得睇下個膠樽底寫PP定PET

咁如果枝消毒酒精係寫Isopropyl又係咪都得

之前買落NATURE REPUBLIC酒精搓手液
佢個樽都係PET 㗎喎
我諗韓國啲化妝品公司唔會咁疏忽呱
依家手上仲有支美國出嘅酒精搓手液都係用PETE樽
求化學達人出嚟解答

lm

我枝Walch搓手液寫PET

得 分別不大

我望一望先見到，我枝滴露搓手液都係PETE

♻️1️⃣
PET

以前 跑 連鎖店電腦維修嘅時候成日有支酒精 跟身， 試過用送百老匯送嗰啲膠樽裝酒精， 第二日成個膠樽花曬

無印係PP呀各位

那有酒精呀 你老母

出面好似樽都俾人掃晒

即係有咩容器唔得？

睇篇新聞就話PET唔得
但唔sure

但佢寫明唔放得酒精喎

有玻璃樽 冇酒精

whisky/二窩頭 is waiting for u

下 點解會咁嘅

BTW 有無人知56度酒精係咪無用

係呀

簡單d講，硬淨d果d通常ok，論飲品樽就唔好
如果有可以拎返用剩的搓手液樽

邊度有雙氧水賣？

酒精都未有已經講緊個容器

HDPE呢

PETG得唔得㗎

一係佢d料假
一係佢驚萬一有leakage出事

有話pe 樽都可以 係咪厚d 就ok

香港大學藥理及藥劑學系另外提醒市民，若要自製酒精搓手液，盛載酒精的容器應使用玻璃瓶或PE膠樽（Polyethylene glycol），而非PET（Polyethylene terephthalate）。此外，容器需要遮光，製作不可用甲醇（Methanol）。自製酒精搓手液最佳使用日期是製作後兩星期內。

HDPE更加無問題

Ok的，見到了

我攞用黎裝美容液d樽
寫住pet

PE PP PET全部都得
Acrylic唔得（但正常acrylic好少會用黎整容器）

一路用緊PET嚟裝滴露

藥房，但應該冇曬或者好貴

LM

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

同埋留意返儲存溫度keep返室溫二十度左右就冇問題

PVC呢？

幫推

大家準備好去muji大手入貨未

有spray有閪屌

同埋睇K Kwong同埋上面位巴打講，如果係75%酒精+甘油，最好10至14日內用完

WHO formula嗰隻就話可以兩年

起碼60先得

betadine喉嚨噴霧嗰隻樽得唔得

都冇話會唔得嘅，會慢慢慢慢慢溶出黎

小心爛就得

我係有潔癖人士，1年365日都用緊消毒酒精。
之前都上網查過，知道某D物料唔可以用來裝酒精。但我發現市面上要搵到100%岩用來裝酒精既好難(其實只係求其搵左幾間)。

因為有D容器佢係兩至三種物料溝成。例如個樽係用PE，但個蓋或者支管就用PET。

我之前係AEON買左支消毒噴霧(而家已經無呢種賣)。用完後直接用返個樽來重用。

但後來用左幾年爛左後，就係無印買左D樽仔。佢好似個蓋係唔for火酒用。佢個樽亦寫明唔可以裝酒精。但無辦法，我要用，都要買。因為佢既樽係市面上都算整得靚少少。

用左咁多年都無話有咩特別事，所以大家如果只係疫情期間用一段時間，不妨買無印既。
當然搵到樽底，管同蓋完全可以for酒精用既就最好啦。有既話唔該都話我知

佢段野講梗高濃度嘅酒精

原本PET都可以裝酒精 所以有酒精飲品 化妝品都可以 但太高濃度就唔好
PET唔適合裝酒精唔係因為佢會同酒精反應 而係唔夠高密度 高濃度酒精容易揮發 枝野就冇咁過酒精濃度 就浪費 而且密閉空間好易引起火災

咁所以搓手液都係建議用番PP HDPE或玻璃樽
而PE係有分高密度(HDPE)同低密度(LDPE)咁所以都留意番一定要HDPE
係咩膠可以睇樽部三角標籤
2=HDPE
5=PP
Muji佢有PP PE PE佢有講明唔裝得酒精架

前幾日上網研究過得出嘅總結
有錯請指出

日本城買既PETG裝75% isopropyl alcohol係咪等溶

但係自製酒精搓手液多數係用75%/9x%酒精去溝，所以最好用返PP？

PP HDPE 同玻璃都得

我支75%酒精噴霧都係pet
btw想問邊到有搓手液樽仔買

想買樽仔去家品鋪睇下嘛
12蚊店 日本城 賣美容野既鋪頭
彩豐行之前都有吉樽賣 唔知依家有無
d噴霧樽都幾夠力d霧又細
可以試下搵

學到野，

裝火酒PET 係咪都唔得

得你個頭， not recommended ar!

thanks鹿巴

filtration咪得咯

good

我嗰樽寫住PE樹脂(日文），咁姐係pet 定 pe？

我有兩個牌的酒精搓手液
兩個牌子都係pet樽
on9

quote番先
我有兩個牌的酒精搓手液
一隻60-70%，一隻冇寫應該都係60-70
兩個牌子都係pet樽

漂白水係咪都唔得？

如果裝稀釋漂白水，個膠樽要咩料最好？

isopropyl alcohol/2-propanol PET 50 N

Immediate damage may occur. Not recommended for continuous use

密閉空間好易引起火災又係on9
除非你個密閉空間係架車咁你就岩既
又除非你有火源啦

空氣中乙醇濃度超過3%就可能出現爆燃現象
要幾公升酒精揮又完全密閉發先做到一般家居幾百尺的3%
你自己計啦，我唔計啦

無印唔得，佢哋寫明

不過乜都買唔到

玻璃最好

諗起中大之戰
大家幾齊心搵玻璃樽

花露水高酒精但都係用左PET

muji d 樽唔係咁實，我試過會漏出黎

我fb inbox問左火博士，佢就話PET ok
驚嘅用嗰陣多啲留意下個樽有冇異樣啦一係

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲）- 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲）- 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲）- 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲）- 30/6/2019
麥小姐（28歲）- 3/7/2019
梅先生（32歲）- 5/7/2019
范先生（26歲）- 22/7/2019
郭先生 Calvin（25歲）- 27/8/2019
姬如希先生（16歲）- 2/9/2019
何小姐（27歲）- 4/9/2019
陳彥霖小姐（15歲） - 19/9/2019 (全裸墮海)
林生生（28歲）- 31/10/2019 (屯門建生邨泰生樓墮樓亡)
王先生（22歲）- 4/11/2019 (天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐（26歲）- 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019 (被墮樓)
少女（17歲）- 17/11/2019 (全裸墮樓)
李女士（45歲）- 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生（32歲）- 19/12/2019 (腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生（41歲）- 22/12/2019 (失蹤人士,藍田配水庫被人以絲巾縊死)
霍先生（38歲）- 29/12/2019 (旺角墮樓亡)
潘先生（29歲）- 30/12/2919 (失蹤人士,荃灣城門水塘屍體被尋回)
陳小姐（35歲）- 30/12/2019 (深水埗墮樓亡)
少女（14歲）- 31/12/2019 (西營盤墮樓亡)
馬先生（62歲）- 3/1/2019 (天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 - 13/01/2020 (屯門翠林花園墮樓亡)
男子（34歲）- 14/01/2020 (油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐（61歲）Robert 英籍丈夫（67歲） - 15/01/2020 (K11 Musea墮樓亡)
女子（不明）- 18/01/2020 (粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲 - 05/8/2019
將軍澳連儂牆斬人案 - 20/8/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
深水埗鄭國泉駕的士UZ6660惡意撞向市民，致一名女市民雙腿骨折 - 6/10/2019
青年（19歲）- 19/10/2019 (大埔派傳單時被𠝹頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
旺角的士KL8929撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
銅鑼灣鄭世華駕的士LD9663惡意撞向市民，致一名女市民腿部受傷 - 1/1/2020
董先生（25歲）- 16/01/2020 (於旺角被四名刀手斬至重傷)
男子 - 20/01/2020 (於黃埔被兩刀手斬至重傷)
政府開放一連七日七人車以下通過港豬澳大橋免過橋費,又無對中國人進港進行禁止及封鎖,將香港的肺炎感染人數大幅增加,將香港醫療壓力推行臨界點 - 24/01/2020 至今
元朗西鐵站持棍傷人事件 - 2020/01/30(事件導致6名青年受傷送院)

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

我pet樽裝70%酒精搓手液，成個禮拜都仲好正常
我有諗係咪有啲咩毒素釋出我唔知，但諗返轉頭都係用係手就算數

我果隻樽仔冇任何字喺上面，點分係咩膠